我的嘴！又不讓我說！又不讓我吃！（長平）

節錄

我的嘴！又不讓我說！又不讓我吃！（長平）

專制政權總是千方百計限制人民的娛樂活動，。。。。。。。。。

領導人號召節約糧食，。。。。。。。

各地餐飲協會爭先恐後地行動起來。。。。。。。。

湖南省餐飲行業協會和湖南省團餐。。。。。。。。

不僅人不能大快朵頤，。。。。。。。。

饑荒來自獨裁專制

有網民感慨道：「我的嘴！又不讓我說！又不讓我吃！」。。。。。。。。。

森的理論在全球化時代具有更強說服力。除了民主政府必須面對選民，回應他們防止災難發生的強烈意願之外，訊息暢通和自由貿易也能保證資源和產品的合理分配。

上世紀5、60年代中國發生的大饑荒，數千萬人餓死，表面上看是糧食匱乏，實質則是嚴格的社會控制既限制了現有物資的自由流動，同時限制了人們在求生衝動之下的創造能力。當時在中原一帶，整村整村的人被餓死，也不被允許外出逃荒或者打工。

如今內地人口口聲聲「養活了香港」，卻不能解釋大饑荒年代香港人怎麼沒有先被餓死。事實恰恰相反：為了逃避政治迫害和饑荒，從1950年代開始到1980年代改革開放之前，至少200萬內地人冒死逃亡香港，出現人類史上罕見的逃生景象。

香港從來沒有「地大物博」，卻創造了最繁華的城市生活，原因無他，乃在自由二字。被褫奪自由的香港，未來也不能確保不會跟着內地人一起鬧饑荒。

30多年來，中國人的肚皮可以吃飽了，。。。。。。。。。。。。。小麥依靠大量進口。

新冠疫情和洪水災害所造成的災難，。。。。。。。。。

阿瑪蒂亞•森關於饑荒與民主的論斷在中國網絡上已成為名言。然。。。。。。。。。。。。。。」

長平

時事評論員